\chapter{Исходный код некоторых классов различных архитектурных слоёв системы}\label{Chapter:Appendix:Definition}

\begin{lstlisting}[label=Listing:Example:EntityToDomainCache,caption={Исходный код класса EntityToDomainCache}]
public class EntityToDomainCache
{
    private IDictionary<string, object> _cache = 
        new Dictionary<string, object>();

    public EntityToDomainCache() { }

    private static string Key<TEntity, TObject>(int id)
        where TObject : notnull
        where TEntity : Entity =>
        $"{typeof(TEntity).FullName}.{id}({typeof(TObject).FullName})";

    public bool Contains<TEntity, TObject>(TEntity entity)
        where TObject : notnull
        where TEntity : Entity =>
        this._cache.ContainsKey(
            Key<TEntity, TObject>(entity.GetHashCode())
        );

    public void Bind<TEntity, TObject>(TEntity entity, TObject @object)
        where TObject : notnull
        where TEntity : Entity
    {
        if (!this._cache.ContainsKey(
            Key<TEntity, TObject>(entity.GetHashCode())
        )) {
            this._cache.Add(Key<TEntity, TObject>(
                entity.GetHashCode()), @object
            );
        }
    }

    public TObject Take<TEntity, TObject>(TEntity entity)
        where TObject : notnull
        where TEntity : Entity
    {
        if (!this._cache.TryGetValue(
            Key<TEntity, TObject>(entity.GetHashCode()), out var value
        )) throw new Exception();
        if (!(value is TObject @object)) { throw new Exception(); }
        return @object;
    }

    public Option<TObject> TakeSafe<TEntity, TObject>(TEntity entity)
        where TObject : notnull
        where TEntity : Entity
    {
        return this.Contains<TEntity, TObject>(entity) 
            ? Some(this.Take<TEntity, TObject>(entity)) 
            : None;
    }
    
    public IEnumerable<TObject> FindDomains<TEntity, TObject>()
        where TObject : notnull
        where TEntity : Entity
    {
        var keys = this._cache.Keys.Where(k => 
            k.StartsWith($"{typeof(TEntity).FullName}")
        );
        foreach (var key in keys)
        {
            var value = this._cache[key];
            if (value is TObject @object)
            {
                yield return @object;
            }
        }
    }
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[label=Listing:Example:DomainToEntityCache,caption={Исходный код класса DomainToEntityCache}]
public class DomainToEntityCache
{
    private readonly IDictionary<string, object> _cache = 
        new Dictionary<string, object>();
    private readonly DatabaseContext _context;

    public DomainToEntityCache(DatabaseContext context)
    {
        this._context = context;
    }
    
    private static string Key<T>(int id) =>
        $"{typeof(T).FullName}.{id}";

    public bool Contains<TDomainObject>(TDomainObject domainObject)
        where TDomainObject : DomainObject =>
        this._cache.ContainsKey(
            Key<TDomainObject>(domainObject.GetHashCode())
        );

    public void Bind<TDomainObject, TEntity>(
        TDomainObject domainObject, TEntity entity
    )
        where TDomainObject : DomainObject
        where TEntity : Entity
    {
        if (this._cache.ContainsKey(
            Key<TDomainObject>(domainObject.GetHashCode())
        )) return;
        this._cache.Add(
            Key<TDomainObject>(domainObject.GetHashCode()), entity
        );
        if (entity.IsEntity()) { this._context.Attach(entity); }
    }

    public TEntity Take<TDomainObject, TEntity>(
        TDomainObject domainObject
    )
        where TDomainObject : DomainObject
        where TEntity : Entity
    {
        if (!this._cache.TryGetValue(
            Key<TDomainObject>(domainObject.GetHashCode()), out var value
        )) throw new Exception();
        if (!(value is TEntity entity)) { throw new Exception(); }
        return entity;
    }

    public Option<TEntity> TakeSafe<TDomainObject, TEntity>(
        TDomainObject domainObject
    )
        where TDomainObject : DomainObject
        where TEntity : Entity
    {
        return this.Contains(domainObject) 
            ? this.Take<TDomainObject, TEntity>(domainObject) 
            : None;
    }

    public IEnumerable<TEntity> FindEntities<TDomainObject, TEntity>()
        where TDomainObject : DomainObject
        where TEntity : Entity
    {
        var keys = this._cache.Keys.Where(k => 
            k.StartsWith($"{typeof(TDomainObject).FullName}")
        );
        foreach (var key in keys)
        {
            var value = this._cache[key];
            if (value is TEntity entity)
            {
                yield return entity;
            }
        }
    }
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[label=Listing:Example:Loadable,caption={Реализация класса Loadable}]
public class Loadable<T> where T : class
{
    public Option<Error> Load(T item)
    {
        if (this.IsLoaded())
        {
            return Error.Raise("Item was already loaded");
        }
        this._state = LoadState.Loaded;
        this.Item = item;
        return Error.Ok();
    }

    public Option<Error> Reload(T item)
    {
        if (!this.IsLoaded()) { return Error.RaiseOption(""); }
        this.Item = item;
        return Error.Ok();
    }

    public T Resolve(string msg = "")
    {
        if (this.IsEmpty())
        {
            throw new LoadableException<T>(msg);
        }
        return this.Item!;
    }

    public static Loadable<T> Of([NotNull] T item) { return new(item); }

    public static Loadable<T> OfNullable(T? item) { 
        return item is null ? Empty : Of(item); 
    }

    public static Loadable<T> Empty => new();

    public bool IsLoaded() { return this._state == LoadState.Loaded; }

    public bool IsEmpty() { return this._state == LoadState.Empty; }

    private Loadable()
    {
        this.Item = null;
        this._state = LoadState.Empty;
    }

    private Loadable(T item)
    {
        this.Item = item;
        this._state = LoadState.Loaded;
    }

    private T? Item { get; set; }

    private LoadState _state;

    private enum LoadState
    {
        Empty,
        Loaded
    }

    public override string ToString()
    {
        return $"Loadable<{typeof(T).Name}>" +
            this._state switch
            {
                LoadState.Empty => $"[{LoadState.Empty}]",
                LoadState.Loaded => $"[{LoadState.Loaded}]",
                _ => throw new ArgumentOutOfRangeException()
            };
    }
}

public class LoadableException<T> : Exception
{
    public LoadableException(string msg) : base(
        $"Cannot resolve empty Loadable of type <{typeof(T).FullName}>: {msg}"
    ) { }
}
\end{lstlisting}